[大你二千億] Trump要求美國貿易代表研究對額外總值2000億美元商品加徵10%關稅

Trump fires back at Beijing with threat of new tariffs on $200 billion in Chinese goods

President Donald Trump has requested the United States Trade Representative to identify $200 billion worth of Chinese goods for additional tariffs at a rate of 10 percent.

The new duties will go into effect "if China refuses to change its practices, and also if it insists on going forward with the new tariffs that it has recently announced," the president said in a statement provided by the White House late on Monday.

The move comes after the U.S. on Friday announced that it would impose a 25 percent tariff on up to $50 billion of Chinese products. Tariffs on an initial list of goods worth some $34 billion will kick in on July 6.

Monday's proposed measure is in response to Beijing's decision to raise tariffs on U.S. exports, the White House statement said.

U.S. stock index futures fell following the news. Dow Jones Industrial Average futures were down 0.63 percent during early Asian trade while S&P 500 e-mini futures eased 0.61 percent.
See the full statement from Trump here:

THE WHITE HOUSE

Office of the Press Secretary

FOR IMMEDIATE RELEASE

June 18, 2018

Statement from the President Regarding Trade with China

On Friday, I announced plans for tariffs on $50 billion worth of imports from China. These tariffs are being imposed to encourage China to change the unfair practices identified in the Section 301 action with respect to technology and innovation. They also serve as an initial step toward bringing balance to our trade relationship with China.

However and unfortunately, China has determined that it will raise tariffs on $50 billion worth of United States exports. China apparently has no intention of changing its unfair practices related to the acquisition of American intellectual property and technology. Rather than altering those practices, it is now threatening United States companies, workers, and farmers who have done nothing wrong.

This latest action by China clearly indicates its determination to keep the United States at a permanent and unfair disadvantage, which is reflected in our massive $376 billion trade imbalance in goods. This is unacceptable. Further action must be taken to encourage China to change its unfair practices, open its market to United States goods, and accept a more balanced trade relationship with the United States.

Therefore, today, I directed the United States Trade Representative to identify $200 billion worth of Chinese goods for additional tariffs at a rate of 10 percent. After the legal process is complete, these tariffs will go into effect if China refuses to change its practices, and also if it insists on going forward with the new tariffs that it has recently announced. If China increases its tariffs yet again, we will meet that action by pursuing additional tariffs on another $200 billion of goods. The trade relationship between the United States and China must be much more equitable.

I have an excellent relationship with President Xi, and we will continue working together on many issues. But the United States will no longer be taken advantage of on trade by China and other countries in the world.

We will continue using all available tools to create a better and fairer trading system for all Americans.

講明如果贏国對呢2000億美元商品關稅反擊，Trump就會再出多2000億，威脅曬冷

中國好on9, 一個順差國同一個逆差國打貿易戰
仲要中國大部份嘅順差都係來自美國
中國自己已經係咁無錨印鈔，而家連少少貿易盈餘都變成貿赤，人仔又遲早跳水

癡撚線，講明四倍奉還咁打落去

好狼死
果頭500億貨物減25%
哩頭2000億貨物減10%
好似想大小通吃、一網打盡支那貨咁

𠵱家就好似玩梗Porker：
贏國：AAAA+K
美國9，10，J，Q，K（同花順）

亮劍

贏國: 2.4.6.8.9 咋，仲要唔同花

咁又唔可以咁講，不竟贏國始終都仲係世界工廠（暫時），唔多唔少都要畀啲靚牌佢嘅

咁侵侵呢d 措施要包埋香港，唔好畀贏國利用香港做中轉站去trade 返大陸

點解人民幣唔玩嘢貶值兩成

HKD 對 RMB 係唔係 準備又上？

期待北上 做大爺

你不如擔心香港d錢被強制投資大陸好過，一定被拖落水一齊死

I have an excellent relationship with President Xi
侵侵又講呢句
次次講完都無好野

希望真係on9

等咗支爆好耐

都唔俾人玩嘅，晒冷都仲要加幾百億瑞士銀行本票先有得跟

晒你冷 支那重有咩晒

Trump 終於打老虎

其他國家見到Trump 咁狼死，實龜縮唔出聲

贏國邊有咁好牌
一直都係空城計